80後走難到英國難搵工做外賣仔，人工得番$12500

80後港人攝影師LOTR去英國 為生計轉行做外賣仔 每星期踩5日月賺$12,500

筆者是在港土生土長的80後自由攝影師Jordan，去年10月中出發到英國並以LOTR（Leave Outside the Rules）入境，因為所持的積蓄有限，訂下目標在一個月內找到工作，結果在11月倫敦進入Tier 3後不久，便開始了做「外賣仔」的工作。由於受疫情影響，加上本地人對LOTR的安排未有深入了解，要在這邊找工作實在不容易，所以外賣送遞員的工作便成為了我的首選。

撳掣出糧每次收0.5鎊手續費

最重要的部份當然是出糧。Rider App在你完成一張定單後，便會將送餐費轉入你的賬戶內。除了星期日或公眾假期銀行非辦公時間外，只要按下付款按鈕，便會即時轉賬到你的銀行戶口。不過由於每宗交易都會收取0.5鎊（約5.3港元）的費用，所以我一般會每一星期收一次錢。另外，周末出勤的額外獎勵會以獨立賬單的形式存入已登記的銀行戶口。
平均而言，如果你每天做午餐和晚餐兩個時段，而一星期做足五日的話，基本上每星期賺到300鎊（約3,173港元）不是一件難事。不過最近英國政府又宣佈全國封城至2月15日，這段日子的定單應該會比平時較少。

保持禮貌 融入英國文化

始終倫敦有32個區（Borough），每區的環境都不同，所以我的分享謹供參考，不是絕對的。但至少我居住及做外賣的地區，不論是餐廳的侍應或客人都很友善，溝通沒有問題，更沒有被歧視的經驗。「外賣仔」也是一個服務行業，必須保持基本禮貌，例如見面時都會向客人問好，接遞餐點時都會用雙手，表示尊重對方；離開的時候也學習融入英國人的文化，講一句「Cheers」、「Have a good day」。更重要的是因為自己是香港人，身處於不是屬於自己的地方，希望保持禮貌，能夠令他人感覺香港人都是有教養、有禮貌的，日後有更多港人來到英國，更容易被本地人接受，這樣便好了。

連登tg人工：

$30000 up

譚仔呀姐人工：

$20000 up

講稅後人工真係明顯高過香港得瑞士
差不多或者高少少既得美國澳洲
要錢既話基本上邊度都唔洗去

班移民撚好嚮往英國

你重咩亂咁改人地個標題

下仲低過香港洗碗

唔係話佢個邊做水電工都買大屋揸靚車咩
我以為香港準備有300萬水電工移民過去

一個禮拜做五日，每日淨係做午晚餐，當每段3個鐘，一日兩段就6個鐘，一個禮拜工作時間都係三十小時，其實唔差，同埋佢篇報導都好正面wo,樓主個標題改到咁想帶出咩意思呀

為錢就唔走啦

積蓄有限都夠膽走過去
冇5，600萬帶過去不如留響香港

做步兵有皮半差唔多喇

留喺度入集中營，有人管食管住啱你呢啲人渣

唔係喎
佢剩係做午餐同晚餐時段

自由無價呀

英國大部分人工低過香港，仲要交重稅，之前經濟都唔會好得去邊，急需廉價勞工

每星期踩5日係香港會唔會有咁多錢先

睇定啲先, 做住last minute fighter

唔只

接受唔到個pay cut就唔好過去英國啦
搵錢一定係香港搵得多架啦

唔係話文中主角，係比考慮移民既朋友諗清楚

$12500 /mth 都買到樓啦
香港搵三萬都買唔到
仲未計2047

做埋d咁低賤既工
同香港堆南亞外賣仔有咩分別

lockdown先多生意咁都話少

樓主有冇係英國生活過
人工低、稅重同時食材同生活用品都平

垃圾國家都好去既

正職應該唔止咁少，做外賣app無最低工資。聽返同學2010 年左右Working holiday，做下star bucks嗰D都係輕鬆做下玩下仲有錢儲。去澳州摘士多啤梨仲有舊幾水時薪

都係留喺香港做公務員最好

如果一家三口個個都做野咁過去化算好多
做無乜技術嘅工，住偏遠地區
一家三口七千租間屋住
每人搵萬二
小小地儲五千一蚊個月都叫有望買樓
香港係超市執貨買到咩唔住公屋夠交個劏房租咁上下

為錢一早做緊狗啦

5日 12500 好好啦

吊你老母而家著草，唔係嘆世界，仆街蘋果又做埋d維穩文

等睇連登仔屌條友廢

以後子子孫孫都係英國人

香港你搵30000有15000都係交租
差唔多啫

宜家Lockdown
LOTR又冇NI
仲要每日只做兩個時段 星期六日休息
有萬幾仲想點
x12

係英國識省錢既食野可以好平
新鮮野成日有特價

倫敦樓價都比香港便宜一半, 講緊ZONE 2, 3
而家元朗新樓都講緊AT LEAST $18000一呎

而家後生就話者
呢d 勞動性工種易取代既
可以做到老咩

師兄都講中個好重要既Point.
依家走難去英國, 成功拎到身份證.
當個人際遇唔好, 捱都真係捱自己哩一世.
但如果有仔女 , 就以後代代都係英國藉先.
佢地可唔可以發圍都只能睇佢地自己.
但起碼以後生活既係一個自由既環境.

其實都幾爽 每日訓到自然醒 煮下野食睇netflix 到12點鐘開波送外賣 最多咪送到兩點 之後去食個lunch 做下gym 到6點又送 送到8點翻屋企沖涼煮野食打機睇片 一個禮拜5日 咁就萬二

香港做外賣個D做足7日咁滯

Monkeypore 呢？

過到去咪即係香港南亞人咁

佢用單車送
仲有只做午市夜晚
實際時間唔長
唔好講到人地好慘咁

睇到成班夏蟲9噏就知咩料人哋除咗食材平仲要勁大份
之前同個fd買塊扒煮嚟夠食幾日，帶飯都清唔哂

好天曬落雨淋 又成日落雨大風 辛苦錢黎架

本身做影相搵得幾多

生活水平都係咁上下可能去到英國仲冇咁大壓力

人離鄉賤

除非係專業
唔係實做d當地人唔肯做嘅下欄嘢

翻得4個鐘有幾辛苦 要唔要唔使做直接俾？

我識人由朝做到晚 做足7日都係萬幾銀

事實上就係咁

香港人不論留定走

都要有過苦日子嘅心理準備

冇能力冇專業學人移民
搞到香港輸出廢物去人地國家

不過住就真係唔平
住係LONDON
唔知要幾多鎊

香港洗碗好高wor

你講？
一個星期五日
一個月22日

每日只做中午夜晚
我當你12點食到2點
夜晚6點到10點
一日當6個鐘
香港有幾錢？
人地用單車
麻煩你用返同一條件去計

乜撚野淨做午餐晚餐翻五日喎
我當12-2 6-9 都係五個鐘
一個禮拜廿五個鐘有$12500
$125時薪喎 仲想點呀？

更重要的是因為自己是香港人，身處於不是屬於自己的地方，希望保持禮貌，能夠令他人感覺香港人都是有教養、有禮貌的，日後有更多港人來到英國，更容易被本地人接受，這樣便好了。

撚有 利申閪熊單車兵

淡友

同係香港做外賣有咩分別

外國大把生活用品平過香港一大截
樓主扮睇唔到
當年係英國1 pound幾就買到成兩L奶
澳洲d又扒平到唔想食
其實樓主出過國未。。。
日日淨係識人工點點點 稅點點點
生活物價扮睇唔到 租金平幾多又扮睇唔到
再講就拋各國最貴例子極端化
：咪一樣好似香港咁貴

過到去即刻同自己係香港最撚鄙視個班南亞仔冇分別

有位住都贏幾條街

落雪/冰雨點算

晌馬路踩單車有唔少風險
未計埋呢樣

一星期五日做午市同晚市外賣都有12500
其實問題係邊？

不嬲唔係有錢 專才 有專業技能 第一代移民都係辛苦

會多單左

五毛撚出沒，你岩，你去大灣9享受中共配給，水票，電卷，飯票

12500 英國好駛好多 香港租個劏房都7500

脫歐之後冇咗東歐廉價勞工，果啲仲要唔識英文
宜家有港人補充吓，不過港人應該只會去南少少嘅大城市

去留一樣做二等公民
sad but true

之前有朋友係美國做黑工送外賣
一個月都3000-4000usd

為子孫後代，依家要辛苦啲。以前我地祖父輩落嚟香港又係要捱！

引咗d 五毛出晒嚟啦

滑到仆街，要加雪鏈，辛苦多幾倍

本身做攝影過去一年都少job架啦，起英國做外賣有12500點都好過香港揾2萬，生活質素差咁遠

之前睇片 超市執貨幾好做
好似有大約8磅定9磅一個鐘
段鐘計唔係月薪
仲有廿幾日大假

點解買到？

識玩慳唔少稅

萬幾英鎊 係香港打工搵幾耐先有

嚮往澳洲同加拿大多
通常好多去過英國留學/exchange 都話不了

佢無
最遠都係大陸

佢係必做星期五至日

但交通費每次都唔少，日計月計其實可能差唔多平手

啱la 去捱五年先

香港低下階層做十二碼都係萬五至二萬到

英國陰天 澳洲多蛇蟲鼠蟻又熱
加拿大最多凍啲好似相對較好

日本

唔少外賣狗20~30k
但你左限右限, 要搵個人同你做下實驗先知

個邊興早餐自己煮

但都夠住大屋啦
香港？ 住狗屋渣

on9

搵300一星期
自己煮3餐
300可以食3個月了
搵一星期錢可以食3個月

英國都有唔少狗屋，特別係倫敦。

日本人工低過香港唔少
東京平均人工可能高過香港，但係主要係中年老年人人工高，後生仔低到傻
大學畢業生通常稅前搵14000
扣左稅，扣左必要既保險之後得返萬一唔出奇

移民從來都係為後代

咪係 租都唔愁啦外國
仲求奇都住到500呎 講緊1-2人單位
香港？ 4個人住400呎 狗屋咁款

屌佢老母
而家講明走難
上面講到咁撚慘做乜鳩
走難人工緊係差啲架啦
唔通好似係香港搬字過紙去咩
其實佢自己冇負擔 一個月搵萬零蚊又唔大洗
之後會有其他工作機會架麻
一開頭預撚左捱架啦
都唔知上面放負係為乜
大佬 放長線睇 為下一代好自己都好 我覺得都係一個好好嘅例子
尤其佢最後有話到叫大家保持禮貌 之後大家去到英國會易啲被本地人接受 呢個睇得出佢心態好好
如果你睇到嘅話 祝福你

成世做外賣咩
適應左就會搵其他工架啦
香港送外賣又搵到幾錢

我見東京7仔都有900yen+ 一個鐘
賣衫都有1100+
食野普遍都貴過香港
以為唔似人工咁低

發達國家最發達既城市樓價唔係低香港好多
但慘在人地有得選擇住遠少少，間屋大好多又平
而唔係好似香港咁冇得選擇，屯門都貴到笑

你唔跟返人地條件嚟比較？
鬼唔知香港做可以兩三萬
大陸喱可以做到一皮你唔講？
7點做到10點
一個星期做足7日

未計交稅？

外國啲路好cyclist friendly

佢好似未計20%税同保險？
同埋呢個收入係倫敦
倫敦樓價租金...是但啦

好撚好笑，你估你係九龍踩咩
人地馬路寛幾多，司機有耐性禮貌幾多呀

PR你唔抵得呀?

低死，咁鐘意做二等公民架喇，你以為人地真係好心收留你呀？當你班on9廉價奴隸咁駛咋，知道你班二等公民無議價能力，寄人籬下，忍氣吞聲。

人工介高過我

你計咗俾稅未？

成班5毛扮晒唔知香港飲食業幾撚低人工

無免稅額？

香港洗碗人工：19000

工時：12小時，做6日

香港樓價：1000萬港紙

英國做外賣仔人工：13000

工時：想做就做，做5日

英國樓價：200萬港紙

連登PR：班移民撚過去做二等公民啦

依家比班英國鬼笑
hey hong kong delivery dog hurry up you stupid yellow fat fuck

係香港仲慘過做二等公民
稅又交足福利又冇生活成本又貴

證明移民撚又然上面成班留港閪不願面對

住個啲地方慘過狗 7點後燈都無 乜撚都無 利申住緊

有興趣可以睇下
以大學畢業生為例
20-24歲男平均搵$17,200，女就$16,700
25-29歲男平均搵$19,700，女就$18,500
30-34歲男平均搵$24,000，女就$20,540
東京人工係全國既1.24倍，最粗略咁計咪將上面既數據x1.24
(事實上後生既數據唔會有1.24倍咁多，因為日本各地方既起薪都唔係差太遠，係去到中年老年因為東京太多大企業所以變到高其他地方唔少)
就會發現同香港比都係低少少

而香港既大學教育資助委員會做既研究
八大學生畢業平均搵$21,333
即係香港大學生一畢業已經係日本大學生30-34歲既人工水平
仲未計日本D稅同保險係好誇張

(雖然係平均數而唔係中位數，但大學生差距唔會好似所有市民咁咁高
所以都係值得參考)

唔好諗住鬼佬就係好人，唔會亂揸車，唔會有交通意外

我而家香港wfh都係咁，八十後月入七萬，未計炒幣炒股

用亞洲人觀念睇外國人思維

6左三頁終於有人highlight呢段

Okay. Up to you, let go, don’t regret

劏房波吹緊加稅 仲有人覺得庫房既錢係比番市民既？

岩岩查咗
Up to £12,500
原來連交稅資格都差啲冇

我過加拿大都係得萬幾一個月，但我股票加代工額外搵多3皮 好好洗，又唔洗供樓

其實好叻 到步幾個月已經settle

繼續用翻7-80年代果種二唔二等公民對香港人已經唔work
要走嘅一係有錢一係同當年嘅人肯捱，比支共呃過一次仲會信佢做大中華膠

個個諗住係香港打工發達，買到樓先講野啦買唔到樓一個月搵3皮以為自己好叻叻豬咁

月薪12k生活質素如何？

未去過英國就唔好出聲啦
係踩出馬路
但會劃定條線俾單車專用架

慘

賣左d樓過去買返間屋仲淨幾百萬
再打下風流工
好過香港涯

倪匡，劉夢雄帶咗幾多錢落香港?

識幾個人50歲就死左，搵到錢又如何你搵得個幾百萬人地有父幹都屌打你班廢柴，走唔到係因為屋企冇錢姐

又咪冇樓冇高潮

人地比外賣仔tips都比2 3 鎊

睇過 冇得同香港啲劏房鬥 仲要又貴又細

冇問題啊
著草都仲搵到12000呢D直情理想生活夫復何求啦
人地樓平幾百萬wo，搵一萬好駛過係香港搵十萬啦

入左去頭2－3個月有收入都算係唔錯啦
大把真移民人士頭半年都無收入

無錯
做11至2，5至8咁計
都有成萬收入
仲有好多時間做自己嘢

如果有樓買左佢
過去已經有退休金
之後hea做就得

政助都走 樓豬點解釋？

臭港攬炒係必然結局 第時想做隻港豬分分鐘變韭菜

而家仲要個環境好差
可能一落地就搵5皮 先叫移民

睇人工去比
唔見你比埋物價 樓價先講

樓主未去過外國
繼續扮睇唔到

我唔知 我睇唔到

萬三係英國夠衣食住行，香港得咩？

知有人放左香港樓
買返2000呎英國樓
仲有一半錢剩

起碼自由唔使被人夾

本身香港搵得多就話去到大穫
本身低收入既去到英國拎最低工資都唔會衰過香港D咩

新鮮食物呢樣野
香港俾幾多錢都無好野食
同樣食物
英國馬莎係香港半價以下

邊有可能，明明戶口得幾百蚊去到英國都可以做大爺住house㗎嘛
點會搵咁少

呢D工做到幾多歲....
真係祝佢好運

真 月入一萬係倫敦都有house有花園啦

Thanks 好詳細 或者係最基層對最基層 日本會高d 所以有錯覺

做開攝影師遲吓解封慢慢會有返機會啦，依家捱住先嗟

你要比較既話要再問一個問題
就係英國所謂只做午晚兩餐係因為佢想只做
定係只有呢個時段有生意先？

如果係只有呢兩個時段有生意做萬2
香港同時段可能得1萬，但你可以做埋其他時段搵2萬

你走左未？

佢以為係香港咁濕鳩做d唔做d

喺英國就算做外賣仔住嘅地方都大過香港中產囉

關你L事咩大灣9，日日唱好港共中共啦。

連登仔話唔計

但一個人就好多野都唔化算，生活會吃力，基本上好似係香港咁
由其而家，平啲租share house但啲野要共用
好易中武肺
一個人租三房又貴
有兩三人嘅家庭可以養架車，出入兩三個人用都抵過一個人用

其實攝影師去到英國點解唔做返攝影

而家邊有job

同埋你未考慮稅

chur d 間中拎機出去幫人影下相 可能月入都有2萬或以上

屌你老尾西你唔撚係仲留係大灣區咁撚乞衣下話

好多藍屍後生做工廠捱窮，然後笑而家啲後生去外國捱窮。
仲有啲根本未見過世面，以為歐洲物價好高，人講就信。英國癲起上黎啲10p食物都唔知點變出黎

計返每個鐘都有90hkd人工
你話去到做醫生搵萬2又話笑姐

而且萬2你夠錢租間排屋甚至semi住每個月仲有錢洗
香港萬2租到間250呎

之前見人買80p一隻雞

真

點解唔可以﹖
存錢買個電單車，慢果種
做到六十唔係咩難事。

果班友叫secondment算啦 邊係移民

真係去做人上人喎
羨慕死

好老實 倫敦studio二百幾呎都過千磅，仲有交通費都唔少。但係人又少啲，空氣又好啲，環境又好啲，惡劣品味又少啲
中立啲講，一定有extreme racist同crime 嘅，但係遇敵機率同香港遇到白卡同癲狗差唔多

乜男人搵幾錢有意思咩﹖
唔係要比晒女人﹖

日本好似啲人都係同老婆搵「零用」一個月二千港幣，慘撚過去死。
所以先有咁多草食男

所以扣埋稅，日本人真係唔算搵得多

移民去日本真係有啲離解唔到

2021黑人都就來稱霸天下啦
仲講二等公民

又要人工高過香港
同時又想樓價低過香港

班人係咪精神分裂

再講你係香港做外賣仔，返足7日8個鐘都唔知有冇$12500
所以嚴格黎講都真係高過香港

唔同職業既人工係唔同國家都真係唔同既
英國D公立醫生人工隨時仲低過香港既護士
但英國既藍領又相對係高人工過香港個d唔少

如果一家四口 一個搵食 一個帶細佬果d 點樣生存

其實個邊lockdown都係興自己煮

係香港而家唔係二等公民咩支共集團落到藍衫狗都係特權階級過你。有隻癲狗輸馬揾你發洩，你唔係仲信報警同法庭會企你個邊？

個人免稅額12500鎊/年，所以呢個case都唔係點駛交稅

如果佢係專業攝影師，識執相 大把Ecom比佢接Job執相喎

都係騎牛搵馬，又唔係做成世

但好撚悶

食材平,樓平
呢度已經好過香港搵兩萬的人
Watchmen#196329呢條五毛狗故意唔提購買力

做基層也快樂
活動空間多四倍
即係我而家佢送下貨就係
搵緊四萬幾

一星期做5日 每日做兩個時段，其實一d都唔小

香港老人院6呎乘2呎木蚤床將會係你歸宿

你交個咩稅咁撚包閉啊
交左幾多？睇過？

咁你去一個地方黎過係咁 又唔代表一世係咁

同埋依家市道差係要做住呢d架啦 人生就係要d時間磨練下意志有唔同經歷

係？我會排到老人院？

外國人思維萬歲
幾時去含白撚

相對起香港英國係多好多有耐性啲既司機
一般都好禮讓
但我都親眼見過啲黐撚線司機
喺十字路口
人哋轉緊去右邊
架迎頭車完全無視直線高速衝過去幾乎撞
搞到對方要扭軚避佢
又見過有人硬cut到逢車過車連cut3,4架
仲要係c字型極限距離咁過佢前面架車
另外仲有一次
我睇極都唔明呢架車係點炒

香港老人院平均輪候時間約4年

mon po狗又柒一鑊

搞清楚歧視同鄙視先講嘢啦

呢個真

因為樓主帶風向先有人工，好似係

所以大部份人都係諗住搵夠先走

計人工唔計物價都on9

唔係無，但條路點都寛過香港係事實

我細個都係咁諗...... 以為自由無價

上一代乜都冇游水落嚟
所以真係抵俾人話係廢青

正喎
我搵呢個錢ok了

買樓交幾十萬

唔反對人移民,&nbsp;但連登班無錢無技術既弱智對移民既憧憬係咁....

無錢無技能諗住做藍領住大屋養番狗,&nbsp;得閒釣下魚,&nbsp;遊山玩水又一日

萬2夠晒洗啦，租間房先300磅，租間屋7－800
香港租床位都唔得

交幾多稅關閪事咩
交足左無份用先係問題呀嘛
鳩下鳩下 九唔搭八

uncle roger比白人打完即奶共

低賤？無人送你有得坐定係屋企收外賣？
低賤得過你食低賤既人送黎既食物？

又話走資8000億？

quote令一位Ching:

衣食住行都平過香港又有良好政治體制

人地君主立憲之後穩定左幾百年
你共產黨管左香港23年就搞到咁，國祚70年黎中國人不斷走難

為安穩，為生活英國乜都有
點會可能留喺大灣區

人工可能得4份1，但生活空間大4倍

教育？你幫左仔女溫默書未？逼佢地做晒功課如果唔係無得瞓覺未？你香港人讀書點叻咪又係做公務員

佢雖然係搵一萬
但係佢既disposable income其實係4萬
仲有

佢而家搵一萬
唔代表佢疫情後
唔可以到搵4萬
搵4萬嘅時候就等於
向香港嘅16萬
將獅子山下的精神帶過去
乜嘢都有可能

影殯儀？

你帶多D錢去人地會快D接受你

有好多model公司，
你影得靚嘅
全世界都通行

佢都好正面呀，又教埋點樣同當地人有禮貌咁相處

佢柒先畀人打
我哋呢啲起碼185cm㗎拳頭大個沙包

如果拎二百萬過去買樓 每個月12500全部拎黎駛 好爽

你係香港做緊一等公民？

無人送咪加錢叫人送
有咩問題
有料咪唔好做咁低賤既工

呢個post引曬成班房屋台出嚟，笑鳩人地地去英國做外賣仔，又唔諗下香港地做外賣仔嘅苦況:

揸motorbike 都係得$800一日 ($17600 per 22 days)，未計油費/保養/牛肉乾 + 香港租/物價

不愧係房屋台，有錢買樓係高質D，你過咗去英國移民做基層，仲點幫我地業主做低下階層，繼續租我嘅盤

支那土豪大把錢，然後呢?

人地講梗所以職業平等 你估香港醫療霸權咩

痴線
我上面咪提左
英國樓平啊，搵一萬好過香港搵十萬
係cctoy唔知做乜到而家仲賴死係香港唔走
借口多多

咩唔關事啊
屌你你係A地方交一萬稅，B地方交十萬稅
之後你拎A同B俾你既福利黎比？

唔好咁啦

英國嘅路闊過香港？你認真？

D阿叉嚟到香港做咩，港豬去到英國咪做咩。
It's that simple.

係得兒登仔先以為自己去到外國高人一等，可以發光發熱。

你喺香港係垃圾，出到國連屎都不如。
唔好咁on9，成日FF自己懷才不遇。

唔洗放負 我地香港人出名叻
去到全球都生活到 一定搵好多錢
移民後生活質素會好過香港

你係外國做過外賣仔就唔會噤講

外國揸車如果出左意外要claim保險, 之後嗰年既保費會好甘
所以啲人都好小心
喺偏遠地區啲人靠架車返工放工
如果嗰邊俾人扣分停左牌就等於跛咗隻腳一樣

反而係香港，專業同做狗無咩分別。
嘢又係你做，氣又係你受。
最重要係，人工低，福利無。

Manchester 大學區嗰邊自從劃左單車專道後
好多揸車既都喺度嘈
話每次行親嗰邊例牌塞車

你有冇係香港揸過車？香港咪一鳩樣。你唔係以為係香港唔會加鳩你第三保呀。

留喺中國香港分分鐘產都共埋你

屌...講完仲想移民
返5日仲要只做午晚市
已經屌打一堆香港低賤6日工

香港生活質素好似好啲，如果就條友嘅情況不過條友都唔係乜專業人士，係香港都係垃圾

係呀 好差架
樓上嗰堆記住唔好過去

香港第三保頂多千幾二千蚊
但嗰邊見過最便宜都要￡500一年，已經計晒所謂NCB

仲有個車牌要比香港更難考
識好多人10個入面得2，3個可以1st attempt就pass

成班5毛pr空群而出
人地都無話做死一世外賣仔
擺明肺炎做住先，之後先再做返本行
最重要唔洗再對住條黨安法提心吊膽
下一代唔洗受洗腦教育做小粉紅
呢d 野都無價啦

9up姐，倫敦好窄下，衰過港島

香港樣樣都排第一 唔洗爭啦

點解唔留係香港為軍政府做狗
要去外國做人隻狗

因為走得最快係賣國藍絲呀

如果lockdown 都搵到成萬蚊個月，好厲害
好多服務行業都俾武肺搞到一池死水

之後佢地會話你諗野太浪漫乜乜乜

FF可以香港安居樂業成家立室(90-00年作標準)唔係浪漫成千倍咩

佢做攝影而家係香港揾唔揾到食

香港真係做足10 hrs
你炒過散就會明，根本就做到冇時停

好多pr 五毛

所以好多人入倫敦都唔揸車
行人優先，車唔可以行得快，仲有入一次去要俾10幾鎊congestion charge

其實賺錢夠話扣埋稅，美帝都係差唔多，當然你係要呢邊受教育做專業人士，佢哋連澳洲加拿大嘅學歷都未必承認，唔好講香港

平民以為自己技術/投資移民

講掠水 邊度會夠香港嚟

傻仔先留港，生活成本唔計，地產隱形税唔計，成日話稅後幾多幾多，成班PR帶風向。
長遠嚟講無論政治或經濟因素都應該去英國。
應該用 fake news 儘量教唆垃圾藍絲留港，唔好污染世界。

香港起碼你肯讀書肯做都有專業人你做可以上位收入唔錯。

外國？垃圾工佢地唔想做既工就有你份

確實英國唔係揾到錢既地方，稅超重，你接受到咪ok law, 食得鹹魚坻得渴，要享受去下日本都冇水腳ga la所以有錢唔洗做既有米人，去到先係享受資本主義同自由

無人叫你買倫敦

洗撚理班賤種咩，成班賤種搵兩三皮嘢做十鳩幾個鐘，未又喺度做奴隸，人哋就算搵得唔撚多都起碼似返人嘅生活啦

唔見呢d 文章會搵唔同階層既人做下訪問
係香港搵唔到錢 過到去唔係會諗住會搵到阿下？

我見多咗人叫，鋪頭忙咗仲請多咗個車手先咁講
既然巴打咁熟我哩邊咁我收埋先

臭蟲論

班五毛鳩知閪咩，日日賺過一個幾毫喺度食屎
班撚樣話人搵得少，自己都唔知有冇一皮嘢個月

英國無書讀？英國醫院幾多亞裔醫護？幾多香港工程師英國chattered？ 而家講緊大學生過去捱幾年再讀得，本身有底過去做又得，捱到仔女讀大學又得

香港bank無glass ceiling？工程幾多單比支那工程搶左？老師醫護係批鬥隊列喎

弱智無見識唔好回post 啦

明明篇報道純粹分享而家佢靠外賣為生
每日返工時間又唔長，人地又話就算送外賣d人都對你nice 人地篇報道冇complain過乜，就成班五毛柒唔撚切出黎咁

佢點回呀，hang撚左機啦唔知以為英國冇書讀，冇專業人士咁
反而出路仲多，就算人地讀工程，it都唔難搵反而呢d係香港真係冇乜發圍喇，都未計人地work life balance

未出黎社會做野就唔好回，出去見下世面，唔好成日匿埋係連登到。Common sense都知，人地9成鬼佬既社會俾你上位？俾你搶佢地份舒服人工高既工？都未計而家肺炎全球排華，你話I am hongkonger, not Chinese都無得幸免，我係鬼佬俾你班撚樣搞到無得開工唔打柒你都好，啱喇，過去俾人奴疫下啦好行唔送

當然我覺得過度ff唔好，移民係好大件事，頭幾年一定辛苦。
但係講到香港可以發圍真係好好笑，兩個做醫生護士夾埋揾十個好未，但係住五百呎都無舊樓，幾年後番工講廣東話比人投訴，香港嘅教育改到不倫不類，又唔想生仔。出街全部都係無文化嘅鄉下支那人，因為受教育個啲只會送曬上海北京深圳。然後cctvb全部抗日劇，無netflix ，上網要翻牆 etc 都未計埋社會信用系統先扣你香港人50分

做tech 去美國應該最好
不過美國醫療係有d煩，最好唔好有大病
第二係加拿大

你自稱嘅common sense完全無任何野去back up。但係我講既英國嘅亞裔專業人士係隨便都揾到。都唔知邊個無見過世面啦。
我覺得你真係好可憐因為係你嘅認知入面 工作就只有靠勞力做嘅野
我無否認過外國有racism嘅存在，不過而家支那人會同你血濃於水？點解可以禁天真禁on9

屌你老母，過嚟跟我撈有電子。

收入唔錯啦嗱。

有冇係倫敦揸過車，條路仲窄撚過香港

我都覺得你好可憐，無point到剩下苦笑。同你講都晒氣。忠言永遠逆耳。叫人送頭就帶光環。民智低到咁唔怪得成日比政棍愚弄。

如果係英國出世土生土長BBC你又點睇？

以前係嗰邊讀過書
識有個馬拉華人同學Physio畢業留低左喺NHS工作，五年嚟已升左兩個band （佢由band 5做起）
仲有好多穆斯林，黑人，印巴裔人，絕不是你清一色講到係白人優先

廢老唔夠人講又話自己個啲係忠言搶光環拿？
咩叫「叫人送頭就帶光環」完全理解唔到
連我用咩icon都可以自行interprete
係見你太柒我笑撚到標眼水
然後又無啦啦屈我比政棍愚弄請問邊位政棍，香港左中右紅藍綠實在太多。
我無叫過人不顧一切衝動移民，只係見你地啲藍屍廢老pr 5毛 whatever 對社會負建設如蛆蟲存在嘅竟然係度發出叫聲，我當娛樂黎笑鳩下你地

你肯定又係未見過世面嘅一份子啦

依個個situation睇落都正常d，唔通好似連登仔咁個個去到都做得番老本行，搵番香港個價咩

香港西工都係返搵12500，但返六日放勞工假

支那人今日已經當左香港人係敵人，睇下港台youtube啲comment就知
去到英國啲鬼佬都會幫下你，佢哋接收左東歐移民咁多年，一早已適應左同外國人做鄰居

[/member]

city 好似已經冇晒200K樓下house 咁滯
我嗰邊就算係town, 3房都已經去到£220K

咁多人話倫敦租同樓平，又話馬路闊過香港

其實去過英國未

除番尺價大部分地區都仲係平過香港既
馬路就窄過香港不過d人渣車態度整體係冇香港司機咁閪

牠們如獲至寶好高興架

廢老藍屍笑鳩啲人過去英國住百年鬼屋反而駁唔到呀

真 係倫敦都係踩車多過搭tube

死廢青俾人講兩句就嬲嬲豬，EQ低到，剩係識以笑遮醜。要去做二等公民就去，我仲開心，無人同我係香港競爭搵食，好心勸你真係好人無好報依個世界，好行唔送，我要去屌西唔得閒到你個廢青鳩up，你鐘意攞尾彩繼續自high, bye~

十二月chur盡 試過一日翻近14個鐘
最後都係得14000$到
禮拜六日都翻4個鐘

就咁睇果邊輕鬆好多

因為生活嘅空間
大咗四倍

你只搵番四分一嘅錢
就可以維持返係香港嘅生活

你冇睇蘋果日報咩訪問親啲移民家長？都話係 英國 係唔使讀書

香港城wow
重建黃色經濟圈
港人優先
白人想融入我哋都要學多少少
廣東話

港人優先la, 推成八千億過去

真係，同樣價錢係英國超級市場買d野全部抵用/食夾大件。香港同樣價錢係買垃圾

話時話，有冇一啲連登仔本身係一支弓，渣bno想過英國，搵幾個人一齊陪，萬事起頭難，互相照應

巴打見你出post 覆post都幾落力

拖延症
唔想面對自己嘅工作
永遠都做唔曬

咪覆下囉

你弱智？ 小學就唔洗
大學chur到你變人乾

你食平價雪藏嘢
去c&a買衫
用節衣縮食嘅模式 生活
係英國係平啲

但係正常咁樣生活
香港嘅物價 係平啲

其實英國小學都要啦
你唔使爭好嘅中學咩

蘋果日報專係玩渲染

facebook大把谷友組團去
最後都係鬧交收場

攪笑？

啲字幕唔啱
男人：兩個仔放學返嚟會笑

又屈埋EQ低 藍屍廢老點解可以禁撚垃圾
我就真係做好心勸你屌西帶套或者絕左育先，唔係你啲劣者dna加件支那婆又羅綜援增加香港人負擔
你禁撚蠢禁on9講咩競爭揾食我勸你做番啲真善甚至出家學佛修練積徳，下世避免投胎做支那豬農的豬，揾個聰明老豆老母讀多書，或者我會考慮比你跟我揾食嘅，同我競爭
同蘋果立場page比人屌走啲藍屍一撚樣，敗走都要FF自己走。li個心態真係點都理解唔到

無人接你個層樓咩死廢老

你接得起咩？

你嘅FF我點樣都接唔起，青山病人嘅妄想正常人又點會commect到

0分仲作

你繼續留喺香港等做支那人嘅二等公民啦，無人邀請你走，唔好入啲移民post度獻世。

你移民然？想反cup?
有人邀請你去英國？

你條廢老定上面個個，我個個reply都負評，乜好嬲豬咩
禁撚垃圾學人上連登做5毛，講野又無邏輯又無國際視野又無point。岩啦，留番大灣區投資/住老人院啦

錯啦 好多高級食材 香港都貴過英國
同埋乜嘢叫做平常咁樣生活 你日日去福臨門? 英國中價以上嘅餐廳食肆都比香港平 香港啲物價指數比英國高

講真
我冇畀個負評畀你
你係咪好介意？
使唔使我喺上面按返

你講嘢都冇乜內容嘅
只係狂叫

你係五毛
你係PR
你係AA
你係港共
你係廢佬
你弱智

有乜胃？
我有冇 攻擊過你呀？
你反醒下啦

日本大學生一地都～54%勞動人口係大學生, 香港就咁專上都只係32.7%, 計大家大學生人工緊係少一大折
要比都至少用日本TOP 50出身個班大學生

我根本唔知邊個，我都想知邊個禁介意我啲comment。
你啲垃圾都係無乜內容，執住啲FF過龍嘅人係度loop，然後加上你自己係個井底望出黎嘅comment。你覺得自己好有見地架？

你可以參考下呢個

要見地
係咪要上連登出論文？

big mac index
economists consider it a accurate measure

講一句「Cheers」、「Have a good day」。香港人應該好難做到

所以我朋友做Google美國好和味

你係五毛
你係PR
你係AA
你係港共
你係廢佬
你弱智

得咁既人工成唔成功5+1移民都成問題

聽落12500好低人工咁，其實係香港做外賣仔未必有呢個數。。。

但香港12500，你淨係交租同餐餐m記都唔夠；同樣的工種，外國夠你平時超市買餸煮飯，租個細細地的地方

所以我一向支持低下階層，收入2萬或以下，尤其係有一技之長的人應該去外國，起碼你會生活到香港係俾一班炒樓收租，fg入政府做officer/護士/紀律部隊/金融，起薪30k+，三十歲前5/60k+的上等人生活，有病睇私院，仔女讀IB，家務請工人，排隊買名牌iphone, 生活不知幾爽

當然，連登仔會話：冇錢點移民啊！

咁咪等於香港後生做保安嗰班，不過人地都叫有機會升做主管。但係做外賣仔永世都係做外賣仔

你好柒

我喺王維基嗰架貨車上面睇到
月入四萬

冇工人唔慣

如果單身一條友，住sharehouse，其實好洗過香港
而且佢係攝影師，一定有有其他收入

點解我嗰區得南亞大叔送外賣

數係用嚟參考 唔知呢個統計用乜嘢比較 生活就係體驗 如果你講嘅平常生活係一般平民百姓嘅生活 我覺得英國物價係平啲
唔知你要唔要買餸煮飯 啲錢唔見使 豬肉成$80、90一斤 買條魚又$80、90 呢啲英國就平 又唔係話乜嘢雪藏嘢 又唔係雪到舊冰咁 人哋都係劏咗運去超市啫 仲要係歐洲食材喎
買車 入油 都係英國平 仲有樓價 租金 呢啲就係生活要面對嘅嘢
香港係人工高 但工時長 生活水平又高 唔係話英國有乜好 只係講番個人感受啫

廢老諗嘢真係同我哋唔同層次
自己圈子全部都係低技術低學歷
就以為成個世界都係咁樣運作

人地租地方平而大就夠屈你機

this is indeed a pretty good indicator for comparing, objectively, the cost of living across cities. I am not sure how one can make such a comparison based on experiences.

貨車長線2人拍檔可能有一線生機

Cctoy連旅行都未去過

一開始既工作未必係最理想
都係首先解決左生活
要慢慢摸索下有無其他發展同出路

我睇到你個圖嘅來源啦 原來係巨無霸指數 個人覺得呢個比較只可以攞嚟講吓咯
同埋我講嘅都係我個人嘅體驗同感受 最好當然係你自己親身去英國經歷吓

I too stayed in the UK for a very long time. I used to study and work there. I cannot tell the level of cost of living emotionally but based on average income and expenditure in actual monetary terms things were relatively expensive.

外賣仔，你想搵幾錢

我離開左成十年，而家平成點我唔知

40000hkd per month

hktvmall…架車上寫

冇可能？uber跑25張單都有6000 bonus

香港乜都有可能，不過普通飲食外賣仔賺唔到咁多

用巨無霸計香港真係冇得輸既,但用巨無霸去計各地既物價就唔覺得有幾準

香港m記真係特別平，仲平過茶記叫飯盒，可以算係食lunch最慳錢既選擇咁滯
但歐洲日本lunch食m記已經唔係平既選擇

寫果個其實有冇腦

封城冇得堂食

得返外賣或者自己煮兩個選擇

自己唔想煮/冇買餸就通常叫外賣架啦

點會因為封城而令到外賣需求減少

寫嗰個唔知餐廳禁堂食但有外賣

以前點我唔知 依家都有好多亞裔做你口中嗰啲舒服人工高嘅工 都係好平常嘅事 依家歐美思想都比較左傾 係平等咗

現任倫敦市長係巴基斯坦裔 內政大臣彭黛玲係印度裔 國會議員都有華裔人士 好似有個香港移民第二代喺約克區當選 唔好妄自菲薄 啲白人都見慣唔同膚色嘅人㗎啦

武漢肺炎之下經濟係差咗 難啲搵工 希望疫情快啲過去啦

呢啲咪係你個人感受咯

而家唔少英國企業都想請亞洲人翻去
因為而家有唔少香港 支那企業都同英國有合作
香港人識廣東話同普通話 英文流暢實有優勢啦
最緊要係襯後生過去 越早適應新環境越好
30歲以下可以讀個Master一路搵工又可以進修

30歲去到嗰邊 Graduate scheme又apply唔到
Mid level 又唔夠英國工作經驗
好欣賞事主執行力夠高
不過London living cost真係太高 佢去啲2nd tier
分分鐘有多啲錢洗

好多公司都行BAME政策 相對比以前
請多左Asian

人地啱啱到步姐，依家做外賣仔就一世外賣仔咩

能屈能伸

london租到好撚貴 咁好難生活...

咪撚玩 住超遠zone都未必租到

其實一開始送外賣冇問題
我幾年前都係咁
而家返其他工

唔計政治同生活成本，呢個係事實，香港好方便，買乜食乜玩乜樓下附近都有

不過變相你要維持呢種咁高消費既生活，一星期就要做足6日每日12個鐘。

計返唔見得比外國好好多，加埋宜加咁既環境

我發覺次次有香港人過到英國開始順利果陣
總有人出嚟話佢踩佢同話佢on9

澳洲同加拿大
己經好多支那人
同返左支那冇分別

香港搵兩皮

交埋租 食飯 搭車

得返幾千蚊

仲未計超長工時

一到步就12500，你去大灣區送外賣有冇$8000?

cctoy

其實英國都係，只係工時短啲。
你係香港遇到嘅各類西野都會係英國遇到
啲廢老講到英國一文不值，但係大把上一代香港人瀨死唔走
香港係禁好就全部一早番番黎啦，中左伏比支共厄左番黎又唔抵得人地後生可以走

香港看似人工高，但一減住屋費用，實際情況唔好得幾多，仲要住得細好多。

淨係用收入黎分幾多等公民

你分析得好好
講得好好
而家係手難
唔係嘆世界

講得好呀剛剛到步
乜嘢都要適應
住得耐咗
人脈多咗
機會自然會多
知道邊度食嘢平靚正
邊度住得 比較方便

好撚 多五毛
冇bno
移民英國要二百萬英磅

真實情況
香港係生存
英國係生活

美國人工升得快 如果你係有某領域嘅技能
生活絕對唔會差

係呀所以我呢邊識嗰啲香港人其實都係專業人士，讀會計嗰啲已經算係比較低下啦

利辛我自己都係讀會計😂

誠哥提醒咗我哋
2047地契到期
所有土地擁有權係屬於政府=支共
到時真係共產
共你嘅產業
而家支共喺某啲城市已經實行緊
被捕 嘅手足已經有張通行證
去全世界都可以
香港人要保持實力
要計劃離開
到時 封關
所有人都走唔到

未去過英國之前一路以為d物價會貴過香港
點知試幾年去左 行下個超市
屌你老味 d雞蛋牛奶雞平到嚇親 好似唔洗錢咁
所以其實只要改一改香港本身生活方式
少d買野出街食
可能個邊生活仲舒服 起碼個空間大d時間多d先

直接用香港同日本大學生其實比好誤導，香港UGC 收生比例其實同日本TOP50差唔多，個班人平均34-54萬年薪

日本大學生比例比香港大專（包High dip)高差唔多一倍，日本大學進學率52%-54%對香港大專32%，佢就咁比都幾誤導

藍屍廢老覺得你一定係捱窮食雪藏野係折墮

我要食支那新癬豬肉

一落地已經係比想像中好
而家係逃亡 逃難 逃避支共
正常移民英國要二百萬英鎊
已經係一個好好嘅開始
有飯食有屋住有工做

係香港比人拖糧 比狗拉 都未必有12500

去到一個新地方
需要時間建立人際網絡
需要時間了解當地嘅
生活習慣 當地 人生活
剛剛落地
有份工
有瓦遮頭
有飯食
已經 好好

辛你老母

踩單車當做cardio 人生又然

英國嘅制度
人工越高
稅務越重
藍領好多搵錢多個白領

我之前youtube見過
英國平價超市
特價貨好平
每日都有特價貨

Don’t be stupid, already outdated decade ago

問題係疫情完左之後 仲有無咁多外賣

係呀呢個係事實
而且 藍領 時間自由

我覺得日本都ok
稅都高但有好多減免
好似故鄉納税同扶養親屬都可以減
係每個月都扣好多次
但好多其實係pension

香港而家係
冇 法治
冇人權
冇自由
冇民主
而且分分鐘公你產
隨時落閘
香港寬頻已經封網
要有離開嘅準備

人生路不熟
需要時間建立人脈

希望佢哋唔好走
共享大灣區

冇錯講得好加油

最後都係做外賣仔，同南亞爭食

返五日有12xxx算唔錯喎

我屌…
睇多次pls

根據5毛洗地 logic
如果係英國係2等公民，香港直情係8等公民
黨員>支那人>高官權貴>白鬼>新移民>狗>藍絲>真香港人

搵7-8萬，出到去搵唔返70%嗰人工，原因：

冇能力/公務員

咁留番係度lor

淨係見到‘’得番‘’都知啦，去英國果個都冇咁諗

唔鍾意同我交換囉

講得好
佢哋最好唔好走
留返喺香港擁抱大灣區
支那人應該會取代香港人
慢慢換血
將來所有高官主管
全部都係支那人
直接 管 你班 香港人
唔需要再用777
香港走狗
管 香港人

政助十幾個都番monkey國啦

佢地政府都唔敢出 唔好話去英國
諗起d狗話"我都想唔做呀 但出去邊有呢個人工呀！"

英國講食平lunch一定係中東佬啲kebab，相比下香港貴好多，同一個價錢英國嗰邊份量多到可以分開2餐食

咪咁黑心la仆街

夠你黑心？being sarcastic 冷嘲熱諷唔仆街？

移民然後淪落到好似香港啲南亞仔咁

但稅裡面有好多都係pension fund 同住民稅
Pension fund 你老左之後可以拎返
住民稅就你可以捐前比故鄉納税買野
而且又可以用扶養親屬扣稅

其實日本真係唔算差

利申曲緊

我以為佢地識獨立思考 我高估咗佢地

黑人=女人 > 誇性別 > 白人 > 其他
^ 即將加插 中國人

生活可能可以
但絕對唔係揾錢既好地方

藍屍aka on9：香港未來十年會好好景架留係香港賺大錢啦

簡單講，佢地飯鐘唔計糧，六日唔計糧
另外要交2-3成稅 (年金 保險 稅)

有D野係錢買唔到

3x 歲冇技能冇專業資格冇學歷
有$12500已經好好
佢香港可能$10k 都冇
攝影人預咗冇工開啦

佢又真係難啲
中年學習能力低咗 本身又冇技能學歷
勞動工作又唔夠後生黎
基本上咁就一世

錢買唔到國籍
投資移民好似stop左

中間時間冇嘢做又算唔算返工時間

咪睇日劇當了解左人地國家啦

你真係好L 7我係你會出少句聲，廢事顯出自己既無知，一睇就知你同你既圈子都只係打本地工，無國際經驗

我啲朋友（90後）係英國荷蘭澳洲都係跟市價，幾年前已經3萬up（Finance），係美國既堂兄弟畢業無耐已經搵10萬up（IT），有啲就周圍飛，做CEO（酒店集團），唔知幾錢人工。

仲可以同公司申請shift去第個城市返工，有啲識既同事同屋企人既朋友已經咁樣走咗，仲要攞返香港人工

自己無料，喺邊都係搵咁上下嫁啦

唔一定
香港失業 同衰退 今次係勁過大蕭條

ching 我#曲緊樓上條廢老

有電單車牌應該會搵多好多，有無咁辛苦，咁走得就預左辛苦過香港 唔通去嘆世界咩

你句野打到好重心好難怪一定咁又

班友個腦真係

咩呀外賣仔送足一個月都30k 香港

我都係，不過sorry，我覆錯帖

香港周街都係熊貓 慘到要公園食 住都唔知住邊
竟然學人講低賤

人地連 首都mayor都係brown people
仲喺度講緊白人優先
NHS d nurse有賓妹 有馬拉 有印度 有paki 有支那 有白人全部跟一個paygrade
2020 架喇

喺香港都比藍絲打啦
仆街就全世界都有 咩都拉去racist好撚柒

自由攝影師

扮咩，本身都丐幫幫眾

用其他時間投資、freelance等等，一個月分分鐘兩萬
香港日日ot做10個鐘分分鐘人工都係多二千